全香港+外國手足twitter嗌救命計劃

{69前氣氛返哂黎}我地急需一個低風險門檻嘅全民表態行動

見到呢個post提到全民twitter求救，我覺得十分低風險低門檻，絕對能夠做到。加上gphone都話，今次立國安法係明顯針對國際戰線，用twitter發起更大型嘅國際性活動係可以有效咁表態。

我因為追星玩咗twitter 5年左右，參與過唔少hashtag trending活動。
今次最主要想拋磚引玉，計劃全民twitter求救。
同一時間大量人討論一個話題就可以令到關鍵字上trend，一啲本身已經存在嘅話題或者#hasgtag就要討論度大幅提升先可以上trend。根據我過往成功嘅經驗，我哋要同一時間喺Twitter用一個從來冇用過嘅新#hashtag 不停tweet, retweet, quote tweet, 同like.

hashtag例子可以係：#HongKong_NSL (姐係National Security Legislation)

喺約定時間之前我哋唔可以喺twitter用呢個hashtag, 所以宣傳今次全民twitter求救活動嘅時候我哋要用圖片文宣話畀人知呢個hashtag, 又或者用 #/HongKong_NSL 加/喺中間

淨係上香港trend係冇意思，我哋需要上其他地區同埋國際趨勢，咁就要揾其他國家嘅人幫我哋手，例如奶茶聯盟，日韓台其實都有好多支持我哋嘅人。我哋應該提早宣傳，約定佢哋幫手retweet。

香港人少用twitter，又第一次搞呢啲大型活動可能會有人唔小心提早就用咗個hashtag, 所以我建議我哋要有一個後備嘅#hashtag係到時臨近約定時間先公佈，兩個#hashtag同時用。

至於約定時間方面要考慮返唔同國家嘅時區, 令到最多人可以同時得閒上twitter, 亦都可以睇返Twitter人流使用量最多嘅時段去決定，呢方面大家再討論。主要係方便返其他國家嘅人幫我哋手，始終就算支持我哋都唔會特登喺返工時間或者凌晨起身幫我哋打國際戰線。

有調查顯示11am-3pm EST(美國東岸時間)係最多人用twitter嘅時間，即係香港時間嘅夜晚11點開始至凌晨3點，咁樣對日韓嚟講係12點開始可能夜得滯，泰國越南係10點開始，都ok。整體嚟講，我覺得可以提早一個鐘開始，姐係10am EST, 香港時間夜晚10點，日韓11點，泰國越南9點，開始嗌救命！歡迎再討論

咁我哋trend hashtag嘅時候都要有內容話到俾人知發生咩事，大家要而家準備定香港嘅相關背景，同埋一年嚟發生嘅事，整合返做一個懶人包同圖片話比外國人知，方便了解。亦都要有針對返今次國安法立法嘅重點，影響，同游說國際支持。用單個Tweet定係一個thread嘅形式都得，到時候加個#hashtag就可以Send出去。

要搵到好多人去幫我地唔容易，我建議大家有用開Twitter嘅話可以提早開始準備宣傳，用返我哋常用嘅#hashtag向其他人推廣今次嘅活動先，例如#hongkong, #milkteaalliance, #fightforfreedom, #standwithhongkong。

(有風險高回報，再研究可行性：喺適當嘅情況有限度咁喺其他#hashtag去宣傳呢件事, 但記得唔可以過分騎劫同埋守返twitter嘅禮儀。如果你有本身多人follow嘅追星fan account, ACG畫師界account都可以用嚟宣傳，因為我真係見過可以接觸到好多本身冇留意呢件事嘅人嘅成功例子，但一切以唔引起反感為大前提)

仲要開始喺IG/Facebook等等其他地方搵多啲香港人加入今次嘅全民twitter求救活動。

我哋要表態，顯示大量民意反對國安法同中共暴政。我認為全民twitter求救可以話係網上「百萬人大遊行」，低風險低成本亦都高效益。如果真係可以上到國際或者其他地區趨勢嘅話係有好大嘅接觸面，有好多人會睇到呢件事，可以話係一種唔使錢嘅全民眾籌登報。

希望你睇晒佢，畀啲意見，一齊快啲落手做。

打得太耐，咁夜係咪冇人睇

因為打得好趕，細節只係初步定，未深入研究
大家一齊討論

喺香港發生咁多事之前已經見過其他國家嘅人自發用twitter將政府被打壓嘅情況spread開去，最近發現原來阿拉伯之春唔多唔少都有靠twitter幫手。

push

P牌推唔到
求幫推

救命呀，嗌救命呀

將情緒轉化為力量，做嘢最實際！

呢個重要，同一時間同一個HASHTAG
推

幫你推

push!!!! 多謝ching!

大大力咁推

做實事

推

係，要約定，所以要盡快宣傳
煲底相見之前，twitter相見
不見不散

有人拋磚太好了
不上熱門不罷休

Hongkong_nsl太長
唔夠catchy

多謝大家幫推
我諗嘅嘢可能好多人都諗到，而我有少少經驗，所以想踏出第一步幫大家規劃成件事，再集中討論

要係連登同fb帶起個風向先
再上twitter搵其他國家盟友幫手

但首要係推呢個po上熱門先

一個#hashtag要冇人用過，通常都係比較長冇咁常用，要表達到關於香港真係有啲難。多謝你意見，大家一齊諗

我要聽日全世界頭版都係講中共bypass香港立國安法

借個位推推
一個好同多人用嘅#真係可以幫到好多
尤其reddit依啲唔比人post link嘅platform

做咩拉po

有！

多謝巴打提出全民twitter救命呢個idea
推啊

#HKNSLSOS o 唔 ok

唔好用NSL
太似NMSL

reddit我冇咁熟，我哋試過Twitter之後可以搵高手教路，延續去其他地方

我覺得都唔錯，睇吓有冇再易明啲，同埋大家點睇

我仲多謝你有睇+咁有心機整合
不過呢個鐘數好難推,我試下call下人

NSLbypassSOS呢

Push

#liberateHK
#OneCountryTwoSystemIsALie
#HKisNotChina

Pishhhhh

依啲太過general啦
突顯唔到而家嘅危險

户户

好文就要推

豬豬，我來了

其實我都覺得似，不過我又諗未必係壞事，因為nmsl件事好笑又幾多人知，可能會吸引到人睇，或者成為catchy嘅點都唔一定。再睇吓大家嘅意見，同埋有冇創意台手足諗到好啲嘅hashtag
香港人好勁嘅創意

行動 post

Tuiiiii!!!!!

呢啲可以用嚟事前宣傳，因為已經好多人用緊。實際約定時間嗌救命嘅話用新hashtag嘅成功機會比較大

最好一睇就知大件事啦
唔好又NSL又NMSL 自己人都睇唔明

#HongKongOnTheBrink
#HongKongOnFire
#HongKongHasFallen
#EndOfHongKong

仲即call即到
I love wu

大家可以提出新hashtag，我哋用正負評揀一個大家都覺得好嘅。見到好hashtag請正評

#NSLgateSOS

Endofhongkong好似幾好

同巴打你嘅睇法一樣
都係用一個hashtag ，然後推爆佢

隨傳隨到

快d瞓

五毛出現係咪代表呢個post得到關注，有潛力實行
請勿回覆五毛，我哋認真討論做有幫助嘅事

DevilCCP
HKSOS
EndOfHK
HKisRaped
AshHKer

小小個人又建議，歡迎討論

快啲瞓

唔推正一狗「行動POST」

快啲訓

大家喺約定時間方面都可以畀啲意見，呢個都係成敗關鍵
Twitter Peak Usage Period嘅數據都可以再研究下

推
樓豬有結論再開post?

怕一覺醒來沒有你

HKSOS平時都幾多人用
至於AshHKer請問係咩意思？

我都驚瞓醒就熄咗燈

夜晚推一推

我都諗緊點樣再協調，如果有明確主流意見，再正式公佈係冇問題。其實有共識就大家識做，係擔心難有大家都認同嘅結論。
希望大家謹記「手足」嘅意義，一齊團結做嘢！

其實我想講香港人好灰之類
不過呢個似乎有d九唔搭八
但係我照寫先

你頭嗰句同pepe巴講嘅一樣
咪放負啦
見步行步，一直以嚟都係有路就行，有方法就盡試

我頭先reply send唔出，真係嚇咗一嚇以為熄登

唔使理佢呢條友一係狗一係五毛
完全封鎖佢就啱

嗰條友喺知名五毛

明白。最緊要大家有心一齊實踐呢件事，多謝你！

假膠嚟啫，之前喺幾個行動po見過佢

推！！！

珍惜係連登相見的日子
熄登之後就煲底見架喇

其實假膠仲有咩存在價值

其實我知佢乜水，成日打好嬲嗰個呀嘛

喂又係你阿柒頭

依家太多人玩膠又太多五毛，我已經唔識分。又怕屈錯手足，會好傷害到人。
不過一律多謝幫手推post

幫推

你開個tg gp啦

推，twitter戰線要好好利用

但係咁 之前有睇過其他手足講過唔應該再打悲情牌 有冇其他方向可以採用 利申 拋磚

#HKENDGAME

原來已經上咗熱門! 大家有冇idea啊？我哋係一家人，唔洗怕醜，講出嚟一齊討論

Pishhhhh
唔好情緒勒索

推！！

Pishhhhh!!

#HKENDGAME
#HKFAILSTATE
#SayNOtoCCP
#HKRESIST
可能唔係好好，但想同大家brainstorm下

Hello又見
Pushhh

俾全世界知香港已進入endgame狀態
唔洗叫哂春咁玩煽情,SOS之類字眼岩岩好

其實嗌救命期間嘅文宣內容，我諗大致好似平時咁就得，最重要係整合。
慘情嘢講得多的確會令人反感，但如果可以上到趨勢，都會有好多第一次接觸嘅人，所以我傾向慘情警暴、游說國際、香港現況全部都需要。
因為今次目標係make noise，到時大家Be water，睇吓有咩係講咗，又欠缺啲咩，再調節返。

Hello 你真係深夜先出現

用攬炒巴提過嘅#Phoenixism
唔知o唔ok?

Up

Upupupup

推 舉腳讚同

推
真心感覺有用

支持！
仲有可能HKGameOver嗰啲？
要夠eye-catching, 等啲唔關事嘅人都會入嚟睇，實際宣傳我哋可以自己喺tweet入面再講。

戰時文宣幾啱我地用
例如已經唔少人講過嘅we shall never surrender

夜行種
聽日仲要返工

大家一齊集思廣益

贊成 韓國佢地用twitter 成日都好成功上trend !
用1日宣傳 狂谷fb ig 然後星期日約個時間行動
星期一可能已經太遲

#HongKongEndgame
#SOSHongKong

用庫哥嗰gp

早啲瞓啦，篤篤吓又一粒鐘

我覺得# 用番HongKong 會好d
Hk 未必人人即刻get 到

#HongKongEndgame
#SOSHongKong

唔緊要
方便呀嘛 一個gp搞掂晒

你問一問大佬庫

pushh

我覺得ok，Phoenixism係一個幾有噱頭，同埋引人好奇嘅字。咁就要解釋埋成個意思if we burn, you burn with us.
如果加埋Hong Kong又好長，淨係HK？
#Phoenixism_HK?

你問啦

幫手推

push!

推
我記得好耐之前我哋試過約同一個時間一齊炸Twitter
今次都可以係咁

#HongKongEndGame

你都係
唔好捱壞身體，仲要一齊見證香港重光

#HongKongEndGame seems good?

韓國日本都比較多人用Twitter，我哋都要集人。
時間日子都要好好考慮，星期日嘅話應該多啲人得閒一齊嗌救命

你淆呀

會㗎啦，重光之前都唔會死，要親眼見證呢刻

Yes

呢緊啲星期日應該好多人好忙

我都覺得係，不過又有可能啲人見到係香港就覺得唔關自己事

可能淨係加HK好啲？
不過我又喺到諗其實#nnevy都冇特登提到Thailand
所以其實未必一定要加HK?

我比膽你

冇錯，今次用新hashtag希望增加成功率！

唔要，你去

我都覺得呢個唔錯，但要有共識

Q推

Pepe哥去

幫你推到聽朝

同埋會唔會有tg channel可以整個投票
到時就可以一目了然，知大家覺得邊個tag最適合？

上咗熱門第一版

而家唔打twitter戰線 以後就要翻牆打

Hashtag唔好用底線，用大細楷，eg:BanTikTok, BlackLivesMatter, StopMekongDam

如果要投票，可以用返twitter投？反正都係要事前宣傳

up

唔好用太多hashtag (有D用成十個)，集中D，寧願寫多 D內容
唔好用SOS，唔好用「嗌救命」心態去表達件事，主力賣慘無用，無人鍾意祥林嫂
要表達既係傷害香港會傷害到國際利益，同埋表示香港係屬於自由世界既一員

因為感覺唔係真係太多人用twitter
反而tg受眾多啲
如果搞個投票可能會令人知「咦原來有呢個計劃」
從而吸引更多人join

我又要幫手

繼續push

參考番之前台灣泰國點推
TweetForTaiwan TaiwanCanHelp TaiwanIsHelping
StopMekongDam
好正面，唔會賣慘唔會SOS，大家好能夠接受

No底線thx
想加就大楷HK加後面
但呢個字新創嘅，咁就唔屎加HK

Push呢到

Oushhhhh

Make Hong Kong a hot topic on Twitter!!

Thx ching
可以諗諗佢
呢個term唔會賣慘之餘
仲顯示到香港人嘅決心
而且鳳凰浴火重生嘅意象
應該唔算太難理解/九唔搭八
不過都要輔以解釋、說明

整合：
而家主要有國安法類、End Game類，同pheonixism

#HongKong_NSL
#HKNSLSOS
#NSLbypassSOS
#NSLgateSOS

#EndOfHongKong
#EndOfHK
#HKENDGAME
#HongKongEndgame

#Pheonixism

加唔加HongKong/HK可以再討論，請繼續出招
仲有時間日子要定。
我哋要有共識，至少唔反對，而且仲要宣傳同協調，麻煩大家積極發表意見，盡快決定！

同埋畀下意見我點協調

會唔會諗到有另一個hashtag 意思係叫人快d撒資？

#HkersNvrSurrender

我9up舉例
上面有巴打提過 HongKongEndGame
我覺得唔嚴肅之餘仲帶負面，即係死硬
我地可以用 HongKongLastStand
兵少力弱但願意戰至最後一兵一卒
正面得黎又感動到人

最理想係將 National Security Law 加入去但太長
大家可以諗下

End of HK la, 唔駛再咩fallen啦， 一野話俾人知玩撚完

#HongKongLastStand幾好

推 隨時準備好

我暫時比較贊成#Phoenixism, 不過解釋比較複雜。
決定hashtag只係其中一環，無論如何大家都要做好準備。打定啲文宣，整好啲圖，同埋要宣傳

建議
1）喺呢個post問大家覺得邊類好啲
（正負皮投票）（？）

2）用tg channel整個投票
（但要搵個多人啲嘅channel)

3）twitter任務要有task宣傳呢個活動
（麻煩哂twitter bot ching）

hashtag最緊要係夠吸引，要宣傳呢一方面，喺嗌救命嘅時候當然都可以做埋多謝你嘅意見

要總結先有共識喎

National應該可以拎走
咁就變 #HKSecurityLaw
長度應該可以接受

BBC都係咁叫，Hong Kong security law

開個tg group 投再放埋link喺度好似好d

好呀 多線齊下

之前Kyle Bass有用過 #hkexit
有兩個意思
一係香港脫離中国
一係大家撤資
兩種解釋皆可
我覺得幾好

Push!

#EndofHK sounds pretty sensational

上面解釋左
我加番我D suggestion係度睇下大家有無興趣

#HKSecurityLaw
#HongKongLastStand
#hkexit

最好一睇就知/聯想到咩事，唔駛解釋

Pish

手足做啲瞓啦夜貓

#HongKongLastStand 都ok
#HKSecurityLaw好係幾好，但應該依家陸續好多人用

I like it!

岩岩開左新ac 請問要做咩任務

你都係啦

呢堆？

［Twitter］港版國安法殺到，外資勢必撤資！

岩岩check過，twitter上到而家得兩個post有用過 #HKSecurityLaw
暫時可以用

你哋嘅建議我有睇到，我再諗諗。
其實我唔係好識用Telegram，而家探索下！

P牌推

ok! 感謝巴打！

lm

Pushhhhhhhh

虛心求教
係咪開public channel?
有冇啲咩保障自己私隱同資料嘅嘢要做？

覺得 #EndOfHongKong 最好
一嚟eye catching
二嚟代表支屬香港嘅國際地位應該收皮

我覺得pm個比較多人fol嘅channel
eg 612 reminder、寶寶channel、老豆搵仔、氣象巴打等等
會快過自己開
因為初開channel一時之間會冇咁多人fol
可能pm啲admin叫佢地幫幫手會快啲

pushhh 但係呢
驚啲人見到叫救命會覺得好煩 叫春咁
加埋 We Shall Never Surrender 呢啲句子應該唔錯 唔知可唔可以做埋hashtag
好似#HKShallNeverSurrender 咁
可以證明香港人唔會屈服嘅鬥志同理念
用呢點去吸引外國人支持可能仲好
正面能量比負面有更大推動力/號召力

p牌推唔到

唔該晒你

絕對贊成
千祈唔好做祥林嫂，好撚煩
要帶出香港人唔會屈服既正面精神
外國先想幫你

全民twitter

SOSHK

Agger唔好叫春

Thank you!!
Great information!!
Do Gphone and his team know about it?

多謝巴打推足咁耐！至少要等到天光多啲人睇到先可以決定細節

# HongKong-SOS-NSL
# Hk-SOS-SecLaw
# HK-SOS-now
# HelpHK-SOS
# HelpHK-Now-SecLaw
# SOS-HK-NSL
etc..

( CASE Sensitive )

［大整合］5.21後各界對國安法嘅反應

我推咗一陣咋

都幾肯定依家twitter上無一置嘅新hashtag。樓主快啲定一個置頂同整理可以tweet嘅twitter新聞ac懶人包，開個(2)po。有「(2)」字咁會多啲人入

再叫大家新hashtag同舊#standwithhongkong一齊用
同tweet with comment

唔知得唔得呢

推
幾時開始
有冇時限

日子方面有冇人有建議？24號大家都應該有嘢做。除此之外，有冇覺得邊日好/唔好？

幾個簡稱拼埋一齊會更加唔知噏乜

十卜

推推推 遠距離高攻
速食版會易啲係其他地方share

#SOSHongKongNatlSecLaw

不過上網搵security 簡稱係SCY

推推推！

你的入唔入到Twitter?
定係佢ban咗我？

25 26號會唔會係一個啱嘅日子🤔

end game幾好

日子方面23號好唔好？咁快香港同慢香港一日嘅地方都係星期日同五，應該會多啲人上twitter(唔識地埋)

不過要宣傳得切先

其實我見今日ig平野玲子個po有講過 如果講「請幫助我哋」或者「請唔好見死不救」呢兩句話對外國人嚟講震撼力大啲 所以呢個如果整做tag可以考慮吓 可能可以令多啲外國人關注吓

push 咪咁懶，twitter都唔用

23趕唔切

整合：
而家主要有國安法類、End Game類，等等

#HongKong_NSL #HKNSLSOS
#NSLbypassSOS #NSLgateSOS
#HKSecurityLaw

#EndOfHongKong #EndOfHK
#HKENDGAME #HongKongEndgame

#Pheonixism
#HongKongLastStand
#hkexit

請繼續出招

仲有時間日子要定。除咗24號之外，請提出有邊日好/唔好。28號應該係國安法表決。

我哋要有共識，至少唔反對，而且仲要宣傳同協調，麻煩大家積極發表意見，盡快決定！

而家樓主希望多啲人知道呢件事，確保人數足夠實行呢個計劃，拜托幫忙整文宣圖。
到真係多人參與，有初步共識之後，可能會再post投票揀hashtag

最後，hashtag係咩唔係最重要，最緊要係每個人都願意出一分力促成呢件事。計劃要成功嘅大前提係多人一齊做，所以請幫忙宣傳出去，唔該晒

好認真3睇咗 好開心見到咁俾心機嘅一段😭😭😭每日都retweet但見到唔係好多人
希望大家放低fb ig同溫層 去國際戰線

如果等國安法出嗰日呢？即日其他國家都會有新聞報，咁佢哋會比較關注啲

多謝你

出嗰日唔知係幾時，正式立法有可能好耐。都可以表決通過嗰日約一個時間。但可能就會有啲遲(?)
其實都可以係國安法表決通過就即刻開始行動，爆發力應該好強，但未必個個隨時standby，所以呢種唔確定時間，「被動觸發」嘅應該更難。

頂唔順要瞓覺了
麻煩大家多多推post，維持再多啲人睇到

唔該去Department of State Twitter話俾Pompeo知好想佢哋取消香港關係法

我係咪跌出咗熱門晏少少會唔會可以推得返起

日子愈早愈好 最好係哩一兩日
第一可以食住而家主流傳媒個勢
第二係Social media campaign 都需要時間發酵
唔好遲過26

推唔郁sorry

港島好難玩, 預定要去九龍 開花啦

Agger

Post

我係度諗
如果大家草擬一份聲明，然後係同一日同一個時間開live讀出黎或者錄好擺上YouTube/twitter，咁樣會唔會增加個impact，一個兩個upload可能就無乜用，但當以十萬計既人同時做就會好震撼。你諗吓同時有十萬條片出現係twitter屌7鬼國外國人睇到會點諗。

我都想盡快，等耐咗可能就冇號召力。要快啲宣傳

歡迎任何形式同方法。技術層面嚟講，片就難啲拍，亦唔可以好似文字tweet咁不停send，可能難啲trend。

謝幫推，我P牌推唔到
我哋越早畀越多人知呢個計劃，就越容易實行到

唔好放棄
咩方法都要試

推
呢幾日要叫更多人做twitter師

喺凌晨少人睇嘅時候開post，就係難啲維持到朝早畀多啲人見到
所以而家呢個post嘅情況話咗畀我哋知，twitter計劃要揀個好嘅時機開始嘗試hashtag trending

Phoenixsm幾好
#HKPhoenixism ?

要tag埋 #MilkTeaAlliance

推呢個
要香港成為國際焦點

推this

#HongKongIsDead 會唔會更加有畫面

尋晚漏夜4點開始twitter同你嗌救命, 果邊要我地呢度夜一夜先係日頭

家陣返工就訓低

Push
幾時trial run?

有人睇 幫推

push
有結果未?

推爆佢🔥🔥🔥

Tui

其實可唔可以直接用
去晒全部新聞comment依啲hashtag
等全世界自己揀用邊個

如果要trial run嘅話應該要多幾日，同埋難協調。
我諗住第一次就正式做，如果失敗，下次揀其他hashtag再做。呢個計劃唔止可以做一次，但相信趁而家多人關注，第一次應該會多人參與，成效最大

但係要全部人用一個hashtag先可以集中討論度
其實我都擔心我哋揀hashtag用太多時間，問題係依家呢個post都仲係唔多人睇到，唔夠人參與。如果我真接揀而家較多人贊成嘅pheonixism，都未必真係咁多人同意。萬一決定咗宣傳咗再改就會亂，有人用唔同hashtag，可能做唔到trending

呢個post都應該推唔起，我重開一個新，再直接揀一兩個投票睇下大家支持定反對？

呢個post都應該推唔起，我重開一個新，再直接揀三個依家多人支持嘅hashtag投票, 睇下大家支持定反對？

但係大家都係要幫我推到上熱門先得，如果唔係同呢個post我哋得幾個人揀一樣冇分別

呢三個，我綜合正負評同你哋意見揀，請多多包涵
#HKSecurityLaw
#Pheonixism
#HongKongLastStand

有冇人喺度啊？

我真心覺得呢個計劃成本效益好高，雖然我未必協調得好好，但唔想就咁失敗

未啊唔多人睇到呢個post, 又冇咩邊個hashtag真係明顯最好，仲有日子未決定，所以我諗可能開新post再推再直接揀。
如果再冇咩人關注，可能個計劃未夠好，或者我協調得唔好要搵啲有經驗同人知名度嘅admin去做